<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2002s on Real Beat</title>
    <link>http://localhost:1313/2002.html</link>
    <description>Recent content in 2002s on Real Beat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2002 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/2002.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>2002年も終了間際</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/12/17/0097.html</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/12/17/0097.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;もう今年も残すところ2週間、毎年毎年思うことであるが一年というのは過ぎてみれば早いもので。今年一年を振り返ってみてぱっと頭に浮かぶことは&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;就職...26歳にしてようやく社会人に。いきなり冬のボーナスなしは厳しいぜおい。3月に臨時ボーナス出るかな、どうかな...あまり期待はしないでおこう。就職と同時に上京・一人暮らしも始めたが、今ではすっかり慣れた。寂しくないといえば嘘になるが、それよりも面倒さのほうが先に立つ。なんとか掃除洗濯だけは休日にやっているが。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ハムスターを飼った...一人暮らしでも、どうしてもなにか動物を飼いたかった。一番飼育が楽だろうということでハムスターなんだが。可愛いけど、最近寒くなってきてなかなか顔を見せてくれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ワールドカップ...正直サッカーには興味のない俺でさえ、なんとなくテレビを見てしまうほどの大騒ぎぶり。よくもそこまで右向け右になるのもだと、なんとなく関心さえしてしまった。やっぱり俺も日本人なんだね、と。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;北朝鮮...近いようで遠い国。韓国は近いなーと思うんだけど。それはそうと金正男、またディズニーランドですな。そんなにねずみが好きなのか。今度はまともにビザ申請を行って、当たり前のように却下されたようだけど（笑）。フランスのねずみに会いたかったようだけど、そんなに会いたいならびびってないでアメリカ行けよ（笑）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ブロードバンド...一人暮らしを初めたと同時に、念願のブロードバンド環境に。現在はさらにパワーアップされて調子がいいと下り9MBとか出る感じ。実家ではずっとISDNで、ADSLだのなんだのという友人を羨ましく思っていたわけだが。「別にブロードバンドじゃなくてもいいよ」なんて思っていたけど、やっぱりそれはただの僻みでしかなかった模様（笑）。いまさらナローには戻れませんなぁ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
気がつくと今年ももう終わってしまいそうで、予定していたことが全然出来てないことにフト気付いてみたり。資格を取ろう！なんて思って本まで買ったけど、勉強なんてま????ったくしてないし。でもOracleは実務で環境構築からやらせて貰えて、モリモリ使ってるので数日やればSilver程度は取れそうではあるが。てか試験料高すぎなんだよね。貯金もある程度やろうと思ってたのに、全然貯まりません。今や貯める気もなくなってきました（笑）。だって金が欲しいから働いてるんだも??ん。金が欲しいのは生活のためでもあるのだが、やっぱり欲しいものを買いたいから。おいしいものを食べたいから。楽しく遊びたいから。金がない、という理由で何も出来ないのはどうにも空しいわけで。現状、忙しすぎて欲しいものを買いに行くことも、おいしいものを食べに行くことも、楽しく遊ぶことも出来ずにいて、徐々にそれらの欲求が溜まっていってるのがわかってちょっと怖かったりもするのだが。

&lt;h3&gt;:: Today&#39;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No Music...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超久々...</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/12/14/0096.html</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/12/14/0096.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;忙しいです。10/21で「未だにプログラミングに入れない」とあるが、さすがにというかようやくプログラミングに入り。しかし仕様が決まらないうちに始めているので、作っているうちにコロコロ仕様が変わるわけで。テーブルが変更になったり、はたまた画面自体が変更になったり（笑）。散々遅れているおかげで、スケジュールも超濃密。線表ではプログラミングしている人は5人いることになっている。5人で作業しないとスケジュール通りに終わらないからである。しかし、実際には3人で作業している。残り2人の名前は、名前だけ借りているのであって、プロジェクトとは何の関わりもない人である（笑）。そして3人のうち1人は、あまりに人手が足りないと言うことで急遽参加したヘルパーである。会議にもまったく出席いていないし、俺が書いた仕様書を丸投げしてコーディングしてもらうだけ。要するにややこしい部分は任せられないわけで、仕様書をぱっと眺めればすぐに書けるような部分だけをお願いしている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俺の方も、とりあえず簡単に出来そうな部分から潰していったわけだが、どうしても避けて通れない、今回のシステムにおいて根幹をなす中枢部分に手をつけざるを得なくなった。線表上では、金曜日までに終わらせなくてはいけないことになっているのだが、現在40%も終わっていない。というわけで、14・15と当たり前のように出社なわけで。うぐぅ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;集中力切れまくりで全然仕事が進まないので、18時過ぎに諦めて退社。そのままじぇじぇ＆みすくとともに、某焼き鳥と釜飯の店へ行く。相変わらずここの釜飯は絶品である。ノーマルとハーフがあり、ノーマルは御飯2.5膳分？くらいあるそうだが、3人で2つペロリと平らげる。串もそれなりにたのんで、満腹満腹。今月に入ってから、忙しすぎてまともに飯を食ってなかったな。つか、誰かと会話をしながら笑顔で食事をしたのが、凄まじく久しぶりのような（笑）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ずっと更新してしなかったし、メールの返事もろくに書けていない状態だったので、心配してくれた人もいたようで。一応生きてます。会社と家の往復しかしていないと、あまり書くネタもなかったりするんだけど。まぁ息抜きがてらに更新もがむばりますよ&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近また眠れない病が。疲れているのに眠れないのは苦痛ですな。かと言って運動するような元気も時間もないわけで。実は今日記を書いているのも、ベッドに潜り込んだものの眠れなくて書いていたり。もう3時デスヨ&amp;hellip;。「眠らなければならない」と思えば思うほど眠れない。かと言って起きていると、6時とか半端な時間に強烈な眠気が&amp;hellip;どうしろと。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No Music&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ルータ、ウンコ???（・∀・）???ッ!!</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/21/0095.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/21/0095.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;未だにプログラミングに入れないプロジェクト。こんな調子で大丈夫なのかマジで。未だにUIに手直しが入ったりして、仕様書の修正に追われる日々。そんな折り、上司から「Webサービスの部分は任せるから暇作ってJSP勉強しておいて」と言われる。サーブレットはやったことがないが、やれと言われたらやるしかあるまい&amp;hellip;Javaはあんまり経験もないので、まずはなんかひとつ適当なもの作ってみるかな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OnlineゲームやFTPやIRCなど、1時間に1度は落ちる現象が前から発生していたのだが、いろいろ調べてみるとルータが原因ぽい。フィルタリング全部切っても、どうしてもDHCPサーバのReplyがなくなる。DHCPサーバ自体がショボイのか？とも思ったが、ケーブルモデム直結だと問題ないので、やっぱルータが腐ってるようだ。とりあえず手元にあったスイッチングハブでその場しのぎは可能なんだが、セキュリティ的に無防備になるのがアレでナニ。&lt;a href=&#34;http://www.mrl.co.jp/catalog/nw/mr-nwgopt90.htm&#34;&gt;NetGenessisOPT90&lt;/a&gt;が、秋葉原のSuccessあたりで結構安いようなので、今月給料日に秋葉原直行か。今のこのルータは&amp;hellip;オークションにでも出すか。新品で1万切るような値段なので、あまり足しにもならなさそうではあるが。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Evil Warning / Angra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Superheroes / RacerX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>両親incoming</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/20/0094.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/20/0094.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;土曜・日曜と両親が来た。先週頭から親戚が危篤になったので慌ててきたのだが、なんとか持ちこたえたようで。一時は血圧が50とか60とかいってたのでダメだと思ったのだが。一命は取り留めたものの、意識を取り戻すかどうかはわからないそうだ。とにかく話すのが好きな人で、放っておけば一日中でも喋っているような人だったのだが&amp;hellip;。まぁすぐに葬式をしなくちゃいけない事態は免れたものの、いつどうなるかわからないなぁ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;親父が俺の部屋に来るのは初めてだったのが、それなりに快適に過ごせたようだ。ウチの親は寝る時間が異様に早く、下手すると21時前とかに寝てしまう。流石にそんな時間にそれは眠れないので多少お付き合いいただいたが。つか寝ないでゲームする予定だったのだが、全力で却下された（笑）。ビールを2人で4リットル近く空けてしまったので、結構酔っぱらって意外と早くに寝ちゃったけど。久しぶりにスキヤキなんぞをたらふく食って、たんまりビール飲めたんでまぁいいかな感じ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんだがあっちこっちと掃除して帰っていったが&amp;hellip;客が来て部屋が綺麗になったのは初めてだ（笑）。親父がまた結構神経質というか、すげー細かいことが気になる人で。俺もその血を引いていると言えばまぁそうなんだが、親父ほどではないな。トイレの換気扇を掃除したり、ガラスを拭いたりしてた。トイレの換気扇なんて、どのくらい汚れてるのか見たことすらなかったけど。つか、やっぱ家族っていいよね。ウチの親ももう若くないんだし、なるべく親孝行しておこうとか思った週末。正月に札幌帰ったら、温泉にでも連れて行こうかのぅ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1996 / 坂本龍一&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>itscomダメだなぁ</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/17/0093.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/17/0093.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;いやーやっぱEQやり始めると時間が&amp;hellip;会社帰って20時、飯＆風呂で21時、そっから25時くらいまで遊んで寝るみたいな。ゲームにハマってると金使わないで済むのはいいのだが、EQの場合はいかんせん時間のかかるゲームなので、他のことができなくなる。仕方ないので、最近は昼休みに勉強してまつ。まぁ一時間でもやらないよりはいいし、毎日やってりゃそれなりに効率もよかろうと。EQ復活ついでに&lt;a href=&#34;./eq/&#34;&gt;サイト&lt;/a&gt;も改装中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近我が家のハムスタービット君、やたらとケージを登るようになった。さっきフトみたら、天井に手だけでつかまってた、雲梯のように。もちろんすとーんと落ちるわけだが、そのうち怪我でもしないかと心配なり。骨折したとかいう話も聞くしな。登れないように柵になってないケージがあればいいのだけど、それだと風通しが悪くて夏場、可哀想だし&amp;hellip;どうしたものか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういえば&lt;a href=&#34;http://www.itscom.net/&#34;&gt;itscom&lt;/a&gt;に新サービス申し込んで、もう結構経つのだが何の音沙汰もなし。ちょっとむかついたので、&lt;a href=&#34;http://www.usen.com/gate01/&#34;&gt;U-sen&lt;/a&gt;の申し込みもしてみる（笑）。引っ越してきたときはサービスエリアじゃなくて諦めていたのだが、予約受付中で近日サービス開始となっている。これでU-senのほうがレスポンス早くて、工事の日程とかチャチャッと決まれば、もうU-senにしちゃいたい。やっぱケーブルだと、いろいろ制約が多くてダメですな。IRCに繋がらないときとかあるし。それに引き替え、U-senのほうは値段の割に魅力的なサービス内容。グローバルIPアドレス固定だし、なんせ100MBのくせに4800円/月と激安。基本工事費も15000円だし、やっぱどう考えても安い。どの割には悪い噂もあんまり聞かない。あぁダメだ、すげぇ引きたくなってきた。もはや心の中では60%くらいU-senで決定な感じ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No Music&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サボったので今日の日記は4日分ダイジェスト</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/14/0092.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/14/0092.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;がっつりサボっちまったが、怒濤の週末を過ごした。金曜日は会社帰り、溝の口の本屋にいたらShonanに呼び出され新宿へ。Shonanの友達がバンドをやっており、Liveを観る。これから売ってくぜ?な感じで、実際人気もあるようだし、それなりに売れる予感。その後牛タンを御馳走になってShonan邸でEQ。超久しぶりにEQやったら、インターフェースとか変わってて浦島状態。すっぱりゲームはやめようと思ったのに、一回やってしまうと麻薬のごとく&amp;hellip;結局次の日、池袋へ出向いた俺の手にはGeForce4Ti4200が（笑）。そういえば買い物へ行く前、Shonan邸のおすぐそばにある某ラーメン屋でつけ麺を食べたのだが。値段が700円で種類が選べる。種類といっても味の種類ではなく、選べるのは量である。小・中・大・地球盛り・銀河盛り・宇宙盛り・ビックバーンと順に増えていく。ビックバーンに至っては麺が1kgあるっぽい（笑）。そっから二人して地球盛りを食らう。3玉とのことなので普通に食えるかと思ったら、最後のほうはもう逆流しそうな勢いで&amp;hellip;最後の一口は手伝ってもらった。ちなみに残すと値段が倍になるらしい（笑）。Shonanは銀河盛りだか宇宙盛り＋水餃子を食したことがあるらしい&amp;hellip;恐ろしや。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家に帰って早速セットアップするもやっぱEQは起動せず。ビデオカードのせいだとばかり思っていたのに、全然関係なかったっぽ。まぁビデオカードのお下がりでサブPCのほうもパワーアップするから、とりあえず良しとしておくか。なんかマウスの動きが怪しかったり、たまに不正処理でエクスプローラが落ちたりと不安定だったのでOSから入れ直し。なんか半年に一回はOSの入れ直しをしているような気がする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日曜は夕方にY/N姉妹とM氏が襲来。曰く「ハムスターを見に来た」と。しばしハムスターで遊びながら談笑して、ウチの近くの絶対一人じゃいかないイタ飯屋へ。決して安くはないが、それなりにリッチ感を味わい満足。お約束でその後しっかりカラオケへ&amp;hellip;つか4人で1時間じゃ短い。また近いうちに、今度は時間に余裕を持って行きませう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;んで今日は、朝までゲームをやってしまい起きたら夕方という最悪のパターン。会社行くの辛くなるから12時には起きようと思って、ちゃんと目覚ましを3つ使って起きたのだが。風呂に入ってすっきりしたらまた寝てしまった模様（笑）。マシンの環境を復活させていると実家から荷物が送られてきた。そういやメールで荷物送るっていってたっけ。なんか「楽しみにしてろ」と言っていたので期待して開けてみると、解凍したらすぐ食えるようなもの数品と、いくらの醤油漬けがたっぷりめに入っていた。早速、どんぶりにいくらをドパーっとかけて食った。涙が出るほど旨かった。結構量があるので、まだしばらくは持ちそう。いくら最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;唄ひ手冥利?其の壱?　亀PactDisc / 椎名林檎&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seven Hills / Anthem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>裸電球</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/10/0091.html</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/10/0091.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;14時から20時まで外出先で会議&amp;hellip;疲れた。あんなに苦労して書いた仕様書なのだが、様々な仕様変更に伴ってかなり大幅に書き直し＆追加が決定。6時間延々と変更部分の説明を受ける。さすがに萎える&amp;hellip;帰りに、新宿で上司にメシをおごってもらう。久しぶりにトンカツ食べた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;めっきり夜は寒くなってきた。そろそろ夜に半袖で出歩くのは無理っぽい。昼間はかなり暖かいのだが、気温の落差が結構ある。北海道ではそろそろ紅葉の季節&amp;hellip;そりゃ寒くもなってきますな。寒くなってくると思い出すのは、中学時代のバンド活動。中学生は基本的にバイトしないわけで、金がないのがデフォルト。バンドの練習をしたくても、スタジオなんぞには行けるはずもない。たまたまドラマーの家は地下が車庫兼物置になっており、それなりのスペースがあった。そこに中古で買ったドラムを設置し、みんなでアンプを持ち寄って毎日そこで練習をしていたのだが、所詮車庫なので冬は半端なく寒いのである。がっちりコートを着込んで練習するのだが、流石に手はどうしようもない。もう寒くて握力がなくなるほどで&amp;hellip;.。暖房がなかったので仕方なく、&lt;strong&gt;裸電球で手を暖めた&lt;/strong&gt;なんともほろ苦いおもひで。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lean Into It / Mr. Big&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;And Justice For All / Metallica&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解決</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/09/0090.html</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/09/0090.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;さんざん悩んでいた問題が解決&amp;hellip;要するにDHCPを使っていたのがダメだった模様。2台とも静的にIPアドレスを設定し、ゲートウェイをルータに、DNSはプロバイダのサーバを指定。かつそれぞれのマシンに同じhostsファイルを置くことで万事解決。telnet・ftp共につながることを確認、sambaも普通に使えるようになった。感動した！！で、次のステップとして、telnetの代わりにOpenSSHを、WU-FTPdの代わりにProFTPdを導入。SSHのインストール時に依存の問題が出たが古いバージョンをrpmコマンドで一括削除、新しいのを一括インストールで解決。Linuxとかってファイルをダウンロードしてくると「openssh-askpass-gnome-3.4p-1.i386.rpm」とか異様に長ったらしいファイル名なんだが。こりゃコマンド打つの大変だなぁなんてぼやきながら、いままでシコシコ間違えないように手入力していたのだが。一文字打ってTABを押すと、名前が補完されることに気が付いて驚喜（アホ）。何はともあれ無事にSSHも使えるようになった。明日はアンチウイルスと、便利げな管理ツールの導入でもするかな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mother Earth / 大黒摩季&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>健診</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/08/0089.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/08/0089.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;午後から会社を抜けて渋谷へ健康診断へ。明治通りを原宿方面へ歩いていくのだが、考えてみたら田園都市線メインな俺はハチ公口ばかり使っていて、駅の反対側へは殆ど行ったことがなかったことに気づいた。なんたる行動範囲の狭さか&amp;hellip;。週末は3連休だし、散歩がてらにウロウロしてみようかと思ったのだが、ウロウロしてたら絶対買い物するのでやめよう。健診の方は何事もなく終了。血圧を5回ぐらい測り直されたのだが&amp;hellip;結構急ぎ足で歩いてきたので血圧が上がっていたのだろうか。微妙に汗かいてたくらいだし（笑）。つか、血圧って普段計らないから数字言われてもよくわからない。結局120いくつの70いくつとか言ってたような。恐れていた胸部レントゲンでも異常なく、禁煙命令は出なかった。命令されないでも止めろとか言われそうだが&amp;hellip;ほら、タバコ吸いたくなるのは病気だから。ニコチン中毒というか依存症というか。病人には優しくすれ！会社に帰ったら禁煙命令を下されて1週間目のN先輩が、目を輝かせて「なんか言われた？やめろって？ねぇ、やめろって？？」と聞いてきたが、反応時間0.1ナノ秒でさも美味そうにタバコを吸って差し上げた。軽く殺意に満ちた目で「チッ&amp;hellip;.」とか言われたが。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相変わらずひたすらRedhatと格闘するが、やはり上手いこといかない。とりあえず現状のまとめメモ。「pingはIPアドレス、マシン名どちらでも通る」「Redhat側で、自分にtelnet・ftpは出来る」「Windowsからはtelnet・ftpともにIPアドレスでもマシン名でもつながらない」「SambaはWindowsから見えるけどネットワークパスが見つからないと怒られて使えない」「どちらからもインターネットには間違いなく接続できている」となると怪しいのはDNS・DHCPあたりか？ローカルなマシン名を、プロバイダのDNSに引きに行っているのかも。まぁとりあえずしばらく放置かなぁ。インターネットにつながってれば使い道はあるし、勉強にはちょうど良かろう。固定グローバルIPが貰えない現状、ドメイン取れないのでDNSサーバも動かせないし。itscomよ、早く工事に来ておくれ&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;BOUNCE / Bon Jovi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BEST of BEST / 大黒摩季&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dreams Of Dust / Sly&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>謎</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/07/0088.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/07/0088.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;様々なサイトを参考にしながらRedhatのセキュリティを強化。それはいいんだけど、WindowsからSambaが見えるのにダブルクリックすると実は繋がらないことが判明。hostsやlmhostの設定をRedhat・Windows共に行ってみるもやっぱダメ。ネットワークパスが見つからない&amp;hellip;。お互いから「ping マシン名」「ping ローカルIPアドレス」どちらも通る。ファイアウォール切ったりもしてみたんだけどどうも上手くいかない。Sambaの設定がおかしいのかとsmb.confも見てみたけど特におかしいところはないんだよなぁ&amp;hellip;わからねぇ。なんか色々いじっているうちにtelnetもftpも繋がらなくなった。ますますわからねぇ&amp;hellip;&amp;hellip;なんでpingだけokなんだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No Music&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無限再起動地獄</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/06/0087.html</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/06/0087.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;不覚にも目覚めると15時&amp;hellip;こりゃ明日会社行くの辛そうだよ。といっても寝てしまったものは仕方がない。昨日インストールしてIRCに繋いだまま放置しておいたRedhatだが、なんか延々と再起動モードに突入していた。BIOS起動してOSがロードされる直前に再起動がかかっている。どうやら寝ている間中再起動していたようだ（笑）。実はこの症状は以前からで、昨日インストールする直前に3枚差さっていたメモリを2枚引っこ抜いて1枚にしてテスト起動。するとやっぱダメで、メモリを取り替えてみると安定したようだったのでインストール作業に入ったのだが。原因はメモリではないらしい。以前はWinXPで今Redhatということは、OSも原因ではない。となると怪しいのは電源である。見てみたら230Wの電源でAthlonを動かしていたんだな、今まで。加えてタバコのせいでFANも汚れているし&amp;hellip;散々使いまわしてきたものなので、経年劣化もあるだろう。ともかくサーバとして使おうとしているのに、勝手に再起動されてはたまらない。秋葉原まで足を運び、ふらっと立ち寄った店で、3台ほど限定で400W電源が3000円ちょっとで売っていたので即購入。ついでにメインマシンのCD-ROMドライブも、読み込みが悪くなっていたのでDVDドライブを購入。あわせて1万で釣りがきた。多少電源のFANの音が五月蝿くなったが、まぁ耐えられないほどではないし良しとしよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ルータの設定をしたり、カーネルレベルでパケットフィルタリングを行う設定をしたりとセキュリティ関連にチロチロと手を入れつつ、テレビなんぞを見ているとShonanが電話が。要するに「EQ復活しないの？」って電話だったのだが（笑）。ビデオカードがいかれててEQ無理?、買おうにも金無い?とか言ってたら、速攻で余りもののEQがそれなりに動くビデオカードが手配されてしまった（笑）。堂々と引退宣言した手前、いまさら復活しましたなんてのも憚られるのだが&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Helloween - Walls of Jericho - Judas / Helloween&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Californication / Red Hot Chili Peppers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pornograffitti / EXTREME&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宇宙人</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/05/0086.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/05/0086.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;ふと思い立って放置していた2ndマシンの環境を再構築。WinXPを使っていたのだが、RedHat7.3なんぞを入れてみる。なんで突然そんなことをしたのかというと、プロバイダであるitscomに新サービスを申し込んだから。今のサービスは下り10MB/上り256kbpsで、グローバルIPアドレスが貰えない。自前でサーバを建てたいと思っていたのだが、グローバルIPアドレスがないのはちょっとアレだったのだが、今回の新サービスによりグローバルIPアドレスが貰えるようになったのである。回線も下り30MB/上り10MBにパワーアップする（とは言っても、ケーブルモデムの性能上の問題で、実際のスループットは最高で10MB/4MB程度で頭打ちになるらしい。まぁ十分だけど）。そんなこともあって、開通したら即サーバの運用が出来るようにある程度環境を作っておくことにした。とりあえずApache・WU-FTPd・Telnet・Sambaだけ設定しておく。疲れた&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結局、例のカスタマイズページの作成はまったく手つかず。別に何をしてたと言う訳じゃないのだけれど&amp;hellip;。Oracleの勉強したり、Emacsの使い方を勉強したり、ベース弾いたり。ベースは少しだけ昔の勘を取り戻した感じ。とは言ってもドラムなしで、本当の意味での「昔の勘」は戻らないのだが。ベースといえば&lt;a href=&#34;http://www.h2.dion.ne.jp/~amefuri/bakuretsubassist.htm&#34;&gt;爆裂ベーシスト列伝&lt;/a&gt;、面白い。俺的には、これに加えてロッコ・プレスティア、ニッキー・シックス、ウィル・リー、ティム・ボガード、ラリー・グラハム、マーク・キング、スチュアート・ハム、江川ほーじん、ジョン・エントウィッスル、須藤満、鳴瀬喜博&amp;hellip;このくらい並んでいれば相当お腹一杯になれたのに。つか、日本人で名前の挙がっているのが、沢田泰司とゼノン石川ってのが謎。最近ベースマガジン買ってないなぁ。俺が買っていた頃は、ソノシートなんてものがついていたが。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ソノシートで思い出したが、遥か昔にドラえもんのソノシートがうちにあった。なにかのおまけだったのか、はたまた買ったものなのかは全然わからないし、内容も殆ど覚えていない。唯一覚えているのは、なぜか「宇宙人の声」が録音されていたこと。人間が宇宙人の言葉を話していたものだったのか、それとも宇宙人の声そのものだったのかまで覚えていないのだが&amp;hellip;幼稚園に行っているような頃のことだが、その「宇宙人語」はやけに耳に残っている。怖いもの見たさ（というか聞きたさ？）で何度も何度も聞いていた覚えがある。考えてみれば俺の不思議な物好きは、この頃からだったらしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Superheroes / RacerX&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cryptic Writings / MEGADETH&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rust in Peace / MEGADETH&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;HEY MAN / Mr.Big&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Passion and Warfare / Steve Vai&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Awake / Dream Theater&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windowsカスタマイズ系サイトになっちゃう？</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/04/0085.html</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/04/0085.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;WindowBlindsの解説ページ作成のために、色々やっちゃおうかなとか思ってたのにIRCで談笑してしまいあっさり断念。明日やろう&amp;hellip;なんとか土日で作ってしまいたい感じ。Linkも見直さなきゃなーと思ってCustom系のサイト行ってみたら、カスタマイズにハマっていた頃お世話になっていたサイトが殆どなくなっていた。道理でこんな辺鄙なサイトに人が来るわけだ。こりゃちょっと本腰入れてカスタム系の情報をば発信していくのも悪くないかな？でも実際、自宅PCで仕事することもあるから、最近殆どカスタマイズしてないんだよな。どうしても不安定になったり重くなったりしちゃうし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EQの方のサイト、ここ数日アクセスが凄い。放置してるのに申し訳ない感じである。気が付いたら50000hit超えてるし。あっちも暇を見て、明らかに古くなっている情報についてはupdateかけようかな。EQ自体、遊んでないのにEQのサイトは毎日見て回っている。いろいろと変更が入っていて「あぁやっぱり面白そうだなぁ」とか思ったりするわけだが、ハマると会社行かなくなっちゃうような感じも（笑）あるので&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんか今日はイトーヨーカドーで妙に鶏肉が安かった。胸肉がグラム39円とか。勢いで買ったものの、どうやって食べようか考えたあげく&amp;hellip;キャベツを千切りにして皿に盛り、鶏肉を普通に塩コショウで焼いたらその上にどさっと乗せて、ポン酢をぶっかけて食べた。旨っ！安くて簡単で旨い。それはいいんだけど、洗い物が面倒なんだよな。一人暮らしだとこまめに洗わないと、すぐ食器なくなるし。洗い物のことまで考えるとこれからの季節、鍋がイイかもな。鍋の材料も、一人分とか言って袋に入って売ってたし。野菜も結構な種類入っていたので、なかなかよさげ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;LEAN INTO IT / Mr.Big&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bump ahead / Mr.Big&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PROMISED LAND / QUEENSRYCHE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Countdown To Extinction / MEGADETH&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Powerslave / IRON MAIDEN&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁煙</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/03/0084.html</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/03/0084.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社のベランダでタバコを吸っていると、近くにある保育園だか幼稚園だかの園庭の様子が見える。なんかココ2・3日、プチ運動会みたいなことしてる。11Fからタバコを吸いつつ、そんな微笑ましい光景を「子供はいいなぁ」と思いながら眺める&amp;hellip;&lt;strong&gt;訳はなく&lt;/strong&gt;。あくまでそういう振りをしつつ、&lt;strong&gt;単に保母さんを見ている&lt;/strong&gt;26歳独身です、よろしくお願いします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N先輩が健康診断で医者に禁煙を勧められ、本日禁煙3日目。医者にかなり脅されたようである。禁煙中であるにも関わらず謎に喫煙所に現れる。やはり「全然集中できない」とのこと。「もう死んでもいいから吸いたい」とまで言っていた。&lt;a href=&#34;http://www.nicorette-j.com/&#34;&gt;ニコレット&lt;/a&gt;使ってるみたいだけど、&lt;strong&gt;ニコレットがやめられないんじゃないか&lt;/strong&gt;と余計な心配までしていた。結構効くみたいよ、ニコレット。N先輩はニコレット中毒を恐れて（笑）いきなり2個/日とかで我慢してるようだけど。常習的に摂取していたニコチンの欠乏によるイライラや集中力の欠如、そういった禁煙のネガティブな面を減らす為のニコレットだと思うのだが&amp;hellip;結局我慢していらついてたら意味ない気味（笑）。ちなみに俺は禁煙経験なし&amp;hellip;来週俺も健康診断だけど、やめろって言われそうだなぁ。もう10年近く吸ってるし。止めようかなと思うことは結構あるんだけど、次の瞬間には吸ってたりする。タバコの量が増えるのは土日の暇なとき、飲み会、カラオケ。タバコ吸っててもいいことなんか特にないのにな。なんで吸ってるんだろう。吸い始めたきっかけは、なんだったっけな。多分タバコを吸うという行為が、カッコいいと思ったからだろう。大人への憧れであり、親や教師や社会への理由なき反抗。そんなところか。正直、タバコをおいしいと思ったことってないな。じゃぁなんで吸うのかといわれれば、それは惰性であり、惰性で吸い続けたことによる中毒である。うぅむ、書いてて情けなくなってきた&amp;hellip;俺も禁煙しようかな。あ、でも買い置きがあるからとりあえずそれが無くなってから&amp;hellip;とか思う時点で禁煙無理くさ（笑)。あ、そうそう。ニコレットのCMに出てくるタバコ人間。あれ、「吸いたくなるマン」って名前だって、知ってた？いやどうでもいいんだけどね、そんなの（笑）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「世にも奇妙な物語　秋の特別編」を観る。林原めぐみが顔の下半分と声だけで出演してた。声優さんってのは本当にイイ声してんだなぁ。とか感心してたら、藤原紀香が出てきて。「あれぇ、こんなおばさんだったっけ」みたいな。主婦の役だったからそういうメイクだったのかな。つーか、相変わらずお約束で最後は感動話。それはいいんだけどさ、&lt;strong&gt;一平の子が二平かよ！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Blood Sugar Sex Magik / Red Hot Chili Peppers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Power Plant / Gamma Ray&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seventh Sign / Yngwie J. Malmsteen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脱Windowsの流れ？</title>
      <link>http://localhost:1313/2002/10/02/0083.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2002 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2002/10/02/0083.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://unit.aist.go.jp/it/knoppix/&#34;&gt;KNOPPIX 3.1日本語版&lt;/a&gt;を使ってみた。いいねぇ、凄くイイ！昔はLinuxといえば、日本語表示するのも一苦労で大変な思いをしたわけだが。今じゃすっかり全自動&amp;hellip;ネットワークの設定までできちゃうんですな。速攻で使える状態でブートされる。HDDにインストール不要で、CD-ROM突っ込んで再起動するだけのお手軽さ。Linuxちょっと使ってみたいけど敷居が高くて&amp;hellip;なんて人に最適かと。緊急用にも十分使える。なによりびっくりしたのは付属のWindowsエミュレータ。かなりいい出来だなぁ&amp;hellip;OpenOfficeなんてのも最近あるし、ゲーマーじゃないならWindows使うメリットもなくなりつつあるのかな。&lt;a href=&#34;http://info.lindows.com/screenshots/screenshot_gallery.htm&#34;&gt;Lindows&lt;/a&gt;なんてのもあるしねぇ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;エンゲル係数向上計画、順調な感じ。相変わらず朝の缶コーヒーは飲んでいるものの、それ以外は会社にあるティーバッグで紅茶を入れて飲んでいる。朝飯も家で食べるようにしている。納豆ぶっかけて食べてるけど、サンドイッチよりは体にも良さそうだし。洗い物とかやっぱ面倒なんだけど&amp;hellip;果たしていつまで続くか？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;And Justice For All / Metallica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Live &amp;amp; Loud / Ozzy Osbourne&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>