<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2003s on Real Beat</title>
    <link>http://nobu666.com/2003.html</link>
    <description>Recent content in 2003s on Real Beat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <copyright>&amp;copy; nobu666.com</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2003 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://nobu666.com/2003.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>おもむろに的を得たことを言い放ち、すざまじい勢いで汚名挽回します</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/06/12/121.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/06/12/121.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨日のオトナ語読んでて思ったけど、日本語間違って使ってることって凄く多い。調べてみたら自分も間違っているものが沢山出てくる。「情けは人の為ならず」が有名だけど、他にも「的を得る」とか言ったりするけど「的を射る」のが正しいし、「ありえる」も「ありうる」の誤用だ。「おざなり」と「なおざり」をごちゃ混ぜに使っている人も多く見るし、「青田刈り」と「青田買い」も間違いが多い。「喧々囂々（けんけんごうごう）」と「侃々諤々（かんかんがくがく）」が混ざって「ケンケンガクガク」とかもありがち。「花に水をあげ」たり、「汚名挽回」してみたり、「舌づつみ」をうってみたり、「屈辱を果たし」たり「雪辱を晴らし」たり。「うる覚え」とか「すざまじい」とか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他にも、これは間違って使うこと自分もあるし、周りも間違ってることが多いなぁと思うものをちょっとリストアップ。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;おもむろに：(誤)唐突に (正)ゆっくりと&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;やおら：(誤)唐突に (正)ゆっくりと&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;檄を飛ばす：(誤)叱咤する (正)自分の主張や考えを広く人々に知らせ、人々に決起を促したりする&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;檄を送る：(誤)激励の言葉を掛ける (正)檄は送らない...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;やぶさかでない：(誤)嫌ではない (正)?する努力を惜しまない、快く?する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;草場の蔭で：(誤)隠れて (正)あの世で&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;元旦：(誤)元日 (正)元日の朝&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;役不足：(誤)力不足 (正)俳優などが割り当てられた役に不満を抱くこと。力量に比べて、役目が不相応に軽いこと。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;歌のさわり：(誤)歌い出し (正)聞かせどころ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
思ったよりいっぱいあるもんだ。中には明らかに間違っている方の意味が、一般的に使われてるものもあるし。最近の言葉では「逆ギレ」もなんか微妙な使われ方をしている気がする。たとえば6/11付けのZAKZAKの記事に、&lt;a href=&#34;http://www.zakzak.co.jp/top/t-2003_06/1t2003061117.html&#34;&gt;売春女子高生、“無銭セックス”に逆ギレ&lt;/a&gt;とあるが、「金を払う約束でセックスしたのに『顔を殴るなどし、車から無理やり降し、タダ乗りを図った』ことに対して、女子高生が怒った」のが何故逆ギレなのか？ここで男の方が「なんで金払う必要があんだよ！フザケンナ！」とか怒り出したりするのが逆ギレなんじゃないのか？

まぁこれを機に、会社とかで恥をかかないように気をつけてみてはいかがか。ただ客先とかで、得意げに相手の間違いを指摘したりすると大変なことになるかも知れないので、その辺はご注意を（笑）。

&lt;h3&gt;:: Today&#39;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;HEADING FOR A STORM / VANDENBERG&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Animetal Marathon / ANIMETAL&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>むぅ、今月は音楽ネタばかりだな</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/06/11/120.html</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/06/11/120.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;色々なサイト見たり2ch見たりしてみたけど、&amp;rdquo;ST. ANGER&amp;rdquo;は予想通りというかなんというか賛否両論みたい。ま、HR/HM界の衝撃度っつーか影響力ということについて考えれば、&amp;rdquo;Ride the ?&amp;ldquo;や&amp;rdquo;Master of ?&amp;ldquo;、そして&amp;rdquo;Metallica&amp;rdquo;がもたらしたようなものは今回のアルバムにはない。別に革命的じゃないからなー、似たような感じの曲やってるバンド結構あるわけだし。でも俺は好きだけど。最近は美旋律系のメタルを多く聴いていたせいか、こういう荒々しいタフなメタルは逆に新鮮かな。でも疲れちゃって繰り返しは聴けないかも。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨日札幌の女友達と久しぶりに長電話したけど、なんか資格を取ることに目覚めたらしくてMOUS(Excel)をとりあえず取ったらしい。次はWordに行って、P検→シスアドが目標とか。ついこの前まではてんでそういうのダメな人だったのになぁ。そのやる気が数年前にあれば高校中退しないで済んだのにな。それとも学歴のなさが逆にやる気に繋がってるのか&amp;hellip;大検受けたいようなことも前言ってたし。それにしても彼女の口から「VBA」という単語が出てくるとは思わなかった。そのうちVBAに飽きてCに走り、「あるソースファイルでchar hoge[HOGE_MAX]って定義して、他のファイルでextern char *hogeって宣言したんだけど、なんでうまくいかないの？char hoge[]とchar *hogeは同じなんじゃないの？」とかいう質問がきたりするんだろうか。やるときはやる人だけど、いかんせん飽きっぽい性格なのでいつまでやる気が持つのか、生暖かく見守るかね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんか会社の休み時間にフト見つけてしまい、凄く面白かった&lt;a href=&#34;http://www.1101.com/otona/index.html&#34;&gt;オトナ語の謎&lt;/a&gt;。要はオトナ語であり、こういうサイトも良いか悪いかは別にして、ありかなしかで言えばありかと。ちょっとバタバタしてますがサクッとアレしてみてください。ほんと、ざっくりでいいですから。まぁ極論すると面白いサイトです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;System X / Impellitteri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GOLDBLEND / 奥田民生&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;猫のテブクロ / 筋肉少女帯&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昨日のウソ...Robert Trujillo最高！（笑</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/06/10/119.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/06/10/119.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨日の日記で&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;テクニック的にはJason Newstedが上だろうけど、それを補って余りあるほどヘヴィな音出すなぁこの人は。&lt;/blockquote&gt;
とか書いたんだけど、前言撤回。もう超撤回。渋谷のレコファンでSUICIDAL TENDENCIESのアルバム2枚買ってみたけど、スンゲーカッコイイし！でもまぁなんつーか、ベースが色々オカズ入れたりスラップでゴリゴリしたりしやすい曲調なんだよな。そう考えると例のスタジオライヴではかなり抑えてプレイしていたと見れる。とりあえずボブロックのプレイをコピーしてるって感じか。実際にRobert Trujilloが本気プレイしたときにベースをどう料理するのか、ライブとか次のアルバムとかがすげー楽しみだぁ。つか&amp;rdquo;ST. ANGER&amp;rdquo;よりSUICIDAL TENDENCIESのアルバムのほうが俺好きかも知れん（笑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そうそう、渋谷にはレコファンが3店くらいあるんだけど。センター街の交番近くにある渋谷BEAMの4Fに行ってみたら、なんかすげー大量に在庫あってちょっとビビリ。メタルはもちろん、J-POP・ジャパニーズメタル・ロック・レゲエ・ヒップポップ・クラシック・ジャズとにかく一通り揃ってて、それぞれかなりマニアックなミュージシャンでも見つかる可能性大。最強に気に入った。あぁぁ、もう&amp;hellip;.どんどん金が無くなるよ（笑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;NO PAROLE FROM ROCK&amp;rsquo;N&amp;rsquo;ROLL / ALCATRAZZ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ST. ANGER / Metallica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;THE ART OF REBELLION / SUICIDAL TENDENCIES&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SUICIDAL FOR LIFE / SUICIDAL TENDENCIES&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヘヴィでアグレッシブなMetallicaｷﾀ━━━━━━(ﾟ∀ﾟ)━━━━━━!!!</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/06/09/118.html</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/06/09/118.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社帰りに三茶のツタヤ行ってみたら1枚あったので、さっそく&amp;rdquo;ST. ANGER&amp;rdquo;買ってみた。いいじゃんいいじゃん！どこまでもヘヴィに、パワフルリフの嵐。&amp;rdquo;Ride the Lightning&amp;rdquo;とか&amp;rdquo;Master of Pappets&amp;rdquo;あたりの曲をもっとラフにして重くしたような感じ？といっても&amp;rdquo;LOAD&amp;rdquo;&amp;ldquo;RELOAD&amp;rdquo;の路線から完全に脱したわけではないみたいだけど。でも一時は解散説も流れただけに、昔からのMetallicaファンとしては刺激的な1枚。ただRobert Trujilloが演奏してない（DVDのスタジオライヴでは演奏聴けるけど。つかスタジオライヴが入ってるとは知ってたけど、まさかアルバム全曲分入れてくるとは思わなかった&amp;hellip;これは結構凄いことなんでは？）のと、ちょっとアルバム全体を通してのメリハリがないのが難点かな。つかスタジオライヴでRobert Trujilloが演奏してる姿って初めて観たけど、ストラップ下げ過ぎだよアンタ。そして中腰過ぎ（笑）。テクニック的にはJason Newstedが上だろうけど、それを補って余りあるほどヘヴィな音出すなぁこの人は。基本2フィンガーで、早いパッセージは3フィンガーみたい。基本的にルート弾きかリフのユニゾンで、動くときもローB弦とE弦をウネウネ這い回る感じで、プレイスタイルとして俺の好みじゃない（って、Metallicaで俺好みのベースプレイしてても、それはそれで「こういう曲ではベースはひたすらボトムを支えるのがカッコイイのに」とか言ってると思うけど（笑）。あ、Cliff Burtonは別格ね）。でも凄くイイ音してるし、あの超ドンシャリツインギターにツーバスドコドコな中、ベースの存在感あれだけ出せるんだから大したベーシストだと思うな。俺も5弦欲しくなっちゃったよ&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全然関係ないけど、一体何者なんだ。「&lt;a href=&#34;http://www.hatena.ne.jp/1054990233&#34;&gt;寝坊して遅刻しそうになり、慌てて朝食のパンをくわえながら急いだところ、交差点で同じように急いでいた女子高生に正面衝突する確率の計算方法を教えてください&lt;/a&gt;」なんて質問するヤツは（笑）。なんかツボに入って爆笑してしまった。でも俺なら「寝坊して遅刻しそうになり、慌てて朝食のパンをくわえながら急いだところ、交差点で同じように急いでいた女子高生に正面衝突。とりあえず一言謝って全力で学校に行ってみたら、突然朝のHRで先生が『今日は転校生が来ます』とか言って、入ってきた転校生が朝正面衝突した女の子だった、という事件が起きる確率」が知りたい。誰か教えて。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ST. ANGER / Metallica&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近のHR/HM事情</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/06/08/117.html</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/06/08/117.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;今日はマトリックスリローデッド観に行こうかと思ってたんだけど、やっぱ一人で行くのは寂しいのでやめ（笑）。未だに一人で映画行ったことないな&amp;hellip;。ってそんなことより、今週末はちょっと金使いすぎてヤヴァイかも知れず。服は夏物のインナー2枚・アウター2枚で1万、シルバーのペンダントとブレスレットで3万。まぁ今月ボーナスだしなんとかなるけど、ちょっと飲みは控えて節約するかね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここ数年音楽雑誌買ってなかったので知らなかったんだけど、2年も前にJason NewstedはMetallica脱退してたり、Gary CheroneがVAN HALENに加入してたり&amp;hellip;マジ知らなさすぎ（笑）。さすがにEXTREMEが解散してたのは知ってたけど。で超久しぶりにBURRN!を買ったわけだが、なんとJason NewstedがOzzy Osbourne Bandに。しかもOzzyにいたRobert TrujilloはMetallicaに&amp;hellip;って凄すぎるトレード。OzzyとMetallicaっていえばHR/HM界の大御所であるわけで。Ozzyのところに既に名前が売れている人が加入する、ってことが既に異例の出来事だ。Metallicaのほうは&amp;rdquo;ST. ANGER&amp;rdquo;というニューアルバムが6/11に、オールカラー28pブックレットとスタジオライブを収めたDVD付きの豪華仕様で発売らしい。か、買わねば！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;っつーか、数年ぶりにOzzyの顔を見た気がするけど、なんかもの凄いおじいちゃんになってるな（笑）。あと広告で知ったんだけど、&amp;rdquo;X.Y.Z.→A&amp;rdquo;とかいうふざけたメンツのバンドが日本に出来ていたんですな。全然知らなかった。二井原実（vo:Loudness→Ded Chaplin→SLY）、橘高文彦（g:筋肉少女帯）、ファンキー末吉（ds:爆風スランプ）、和佐田達彦（b:爆風スランプ）って濃いメンバーだ。二井原＋橘高、ファンキー末吉＋和佐田の2組はなんとなく納得できるんだけど、それが1つになってるのはなんとも想像しがたいんだが。4枚目のアルバムの広告だったんだけど、このメンツに加えてプロデューサーが山本恭司ときたもんだ。ジャパメタ野郎としては買わねば。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あ、そうそう&lt;a href=&#34;http://www2.netwave.or.jp/~teddy/test1.htm&#34;&gt;男脳・女脳テスト&lt;/a&gt;なるものをやってみたぁよ。「話を聞かない男、地図が読めない女」っていう本を元にしてるらしいが。男っぽいほど点が低く、女っぽいほど点が高い。150点?180点がボーダーくらいで、女性で得点が低い人は、レズビアン傾向になる可能性が高く、男で180点を越える人はゲイになる可能性が高いそうで。俺もやってみた。&lt;strong&gt;210点だった&lt;/strong&gt;。そろそろゲイになるんじゃないかと不安です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ghost Of Romance / DEAD END&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Power Of The Dragonflame / Rhapsody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;By the way / Red Hot Chili Peppers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;煌神羅刹 / 陰陽座&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人差し指は偉大だ</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/06/04/116.html</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/06/04/116.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;スウィープの練習しててどうしてもスピードについて行けないフレーズがあったんだけど、運指変えたら速攻で出来るようになった&amp;hellip;やはり試行錯誤は大切だな、うむ。手こずってたのは&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
-12--8-----------8-12--8-----------8-&lt;br /&gt;
-------10----10----------10----10----&lt;br /&gt;
-----------9-----------------9-------&lt;br /&gt;
-------------------------------------&lt;br /&gt;
-------------------------------------&lt;br /&gt;
-------------------------------------&lt;br /&gt;


こういうフレーズで左手運指を小-人-薬-中-薬-人-小-人-薬-中-薬-人、つまりモロにコードを押さえるような形で、弾かないときには少し浮かしておくような感じでやっていたのだが、どうしても薬指を使うとテンポが速くなるとついて行けなくなる。そこでふと、小-人-中-人-中-人-小-人-中-人-中-人と人差し指重視の運指にしてみたらあっさりと。弦楽器弾かない人にはわからないかもしれないが、薬指というのは「死に指」と言われるほど動かしにくい指なのだ。試してみれば簡単にわかる。左手をピアノの鍵盤に乗せるようにした状態から、他の指をピクリとも動かさずに人差し指をトントンと上下してみる。次に中指。次に薬指。最後に小指。意識して他の指が動かないようにすると、薬指が一番難しいはず。両手の指先を5本全部くっつけて1本だけ離し、離した指先がぶつからないようにクルクル回す、というのも薬指が一番難しい。まぁそんなわけで、最近はスウィープの練習はほどほどにして、小指と薬指を多用したスケールで小指の力不足と薬指の分離性を高める練習メイン。これはギターとベース両方でやっている。CとFのアエオリアンスケールで、薬指と小指部分をペダルノートにしてひたすら上昇下降。結構しんどい、っていうかこれはやりすぎると絶対腱鞘炎になる。とくにベースで小指を多用したフレーズを延々と弾くのは、ちょっとした拷問だ。しばらくこんな練習やってなかったから辛いけど、まぁすぐに慣れるかな。

&lt;h3&gt;:: Today&#39;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No Music...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダーツがアツイ</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/06/03/115.html</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/06/03/115.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;ようやく仕事も一段落。といってもどうせまたすぐに忙しくなるわけだが、つかの間の息。さてさて、日記をさぼっている間イロイロとイベントが。新人研修〆の恒例イベント、研修合宿に特別講師として参加したりとか。まぁ特別講師とか言っても、別になんてことはなく、10分なんか喋って質疑応答して終わりなんだけど。今年の新人研修は、1ヶ月しかなかったみたいだけど、その間スピーチというか発表会みたいなもんを4回ほどやっていると。でも手本を見たことはないだろうから新人の手本になるように一つよろしく、ということらしかった。っつーか、それは建前で実際ただ酒飲みに行ったような&amp;hellip;（笑）。色々先輩達とも普段話さないようなことを話せて、有意義ではあったかな。「来年会社潰れたらどうしようか」とか（笑）。いや、マジな話会社的には微妙だと思んだな。去年も悪かったけど、今のところの数字を見る限り今年は輪をかけて悪いような気が。なんだかなぁ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相変わらず毎週のように飲みには欠かさず行っている。で、ハマったのがダーツ。なんかダーツっていうと、的の真ん中の方が点数高くて、決まった回数投げて最終的に点数上の人が勝ち、ってもんだと思ってたんだけど実際にはルールが一杯あるようで。何種類か遊んでみて、一番性にあった、というか面白かったのはクリケット。素人同士でカウントアップとかやると結構運が絡んじゃうんだけど、クリケットは特定の点数に当てることを狙わなきゃいけないし、なにより戦略が取れるのがいい。俺はもう20点と18点を速攻でマークして、クローズしちゃう前に稼ぎまくるという戦法が気に入りまくった。っていうか単純に、俺の投げ方ではそこによく飛んでいくってだけの可能性が高いが（笑）。あーマイダーツ買っちゃおうかな。ビリヤードのキューとかだと結構大げさで買うの躊躇うんだけど、ダーツなら安いし小さいし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No Music&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プリプリ</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/05/13/114.html</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/05/13/114.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;なんか&lt;a href=&#34;http://jla.linux.or.jp/announce/20030508/3.html&#34;&gt;BindによるDNS構築と運用のチュートリアル&lt;/a&gt;を受けに行くことになりそう。んでもって社内のセカンダリDNSを立ち上げ、それが出来たらプライマリに入れ替えろとかいう話っぽい。今うちの会社にはネットワーク管理者が4人いるのだが、ネットワーク管理が出来る人をもうちょっと増やそうという趣旨で、白羽の矢を立てられたっていうか、「もうちょっとバリバリ仕事して見せろやゴルァ！」のようだ。「スケジュールがビッシリじゃなくて、かつなんとかしそうな奴&amp;hellip;」というつぶやきとともに、ネットワーク管理者M氏とN先輩がキョロキョロしていたのだが、運悪く目が合ってしまった（笑）。面白そうだし、マイナスにはならないから「いいですよ?」なんて言ったものの、さてどうなることやら。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんとなくプリプリなんぞを聴いてみた。中学の頃結構好きで、ギターもベースも両方コピーしたんだが。昔よく聴いたアルバムとかって、たまに引っ張り出して聴いてみると面白い。10年以上前の自分との感性のずれみたいのを感じて、懐かしいんだけどどこか寂しいっていうね。最近ケーブルテレビ見てると、CMで「懐かしの??集 CD5枚組」とか、いくつか通販してるんだけど、ちょっと欲しくなった。たまにこうやって、「昔の自分にあって今の自分にないもの」が確実にあるんだなぁということを再確認したり、逆に昔は読めなかった行間が読めて、この歌詞実はこういう意味だったのか？！とか発見してみたりするのも悪くない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;LOVERS / Princess Princess&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>はぅぅ、小指が...</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/05/12/113.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/05/12/113.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;連日スウィープでプリングを多用するため、酷使しすぎた小指ちゃんが水ぶくれに（笑）。ていうかそろそろ弦張り替えてピックも新しいのに交換しないと、引っかかって弾きにくくなってきた。ベースのほうも弦張り替え時期だな。ギターはベースより弦がダメになるの早い気がする。細いから酸化しやすいのかな。スウィープって練習してると、コードの構成音も一緒に覚えられて一石二鳥だな。ギターを弾きながらにしてベースフレーズの幅も広がりそうな予感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;うわ、&lt;a href=&#34;http://www.vaio.sony.co.jp/Products/PCG-U101/&#34;&gt;新しいVAIO&lt;/a&gt;すげぇいいな&amp;hellip;欲しい。パパッと通販サイトを見た感じ、150k?160k位か。ちょっと手のでかい俺にはキーが打ちにくそうなサイズではあるが、普通に鞄に入っちゃうからなぁ。あったらあったで便利そうだなぁ、なんて思ったところでフト我に返って「どう便利なんだろう」と考えてみたら、なくても別にいいやという結論に至った（笑）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;じぇじぇっ娘から借りた「平成よっぱらい研究所」を昼休みに読んだのだが、声に出して笑いそうになった。飲み過ぎは体に良くないって言うか、周りの人が迷惑すぎだねっていういい教訓になる漫画で御座いました。かくいう俺も、札幌の某飲み屋でライブの打ち上げをし、そこら辺の知らない人におしぼりを投げて攻撃しまくり、「やめてください！やめてください！」と店員にフルネルソン（後ろから羽交い締め）を食らっていた&lt;strong&gt;らしい&lt;/strong&gt;のだが、俺は知らない。きっと俺がトイレに行っている間に、みんなで「そういうことにして騙してやれ」と共謀したんだと、今でもそう思っている。記憶を飛ばしたなんて嘘だ。おしぼり投げたなんて嘘だ。嘘だ嘘だみんな嘘だ。そのあとコンビニに寄って、レジに並んでいる最中、前の人（全然知らない人）が会計中に「おつりは結構です」といったり、店員にストローを暖めろとすごんでいたというのもきっと&lt;strong&gt;嘘に違いない&lt;/strong&gt;。でも家のトイレでゲロを噴水のように吹いて、激臭により1週間ほどトイレが使用不可になったことは覚えている。いったん口に溜めて我慢して、トイレのドアを開けた瞬間に第2波がきたんだよね（笑）。それ以来、俺は酒を飲んで記憶をなくしたことはない&amp;hellip;&lt;strong&gt;はずだ&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The Ultimate Sin / OZZY OZBOURNE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Human Factor / Metal Church&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なんかコツをつかんだっぽい</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/05/11/112.html</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/05/11/112.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;スウィープばっかひたすら練習してたら、コツをつかんできて結構弾けるようになってきた。延々とF#m-D-F#m-F#m-D-F#m-Fdim-F#m-D-B-E-C#7-F#m-D-F#m-F#m-Cdim-C#7sus4-C#7みたいなバッハっぽいイングヴェイ風クラシカルコードで練習。3連符メインで一部16分なんだけど、テンポ100くらいでは弾けるように。こればっかりやってると腱鞘炎になりそうだ。っていうか左腕が既にちょっと痛いかも（笑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近俺の中で、ハーゲンダッツのカシス＆クリームが大流行中。季節限定らしいけど、超ウマイ。飲み物はリプトンのティーソーダスパークル。これも超ウマイ。紅茶に炭酸を始めて入れた人は偉い。寝る前のカモミールティーも日課になってきた。効いてるのかどうなのか微妙だが。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;NIGHTFALL IN MIDDLE-EARTH / Blind Gurdian&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visions / STRATOVARIUS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tightrope / Anthem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加爾基 精液 栗ノ花 / 椎名林檎&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trial By Fire:Live In Leningrad / Yngwie J. Malmsteen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>意外と癖になりそうだぞ、スナック通い（笑</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/05/10/111.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/05/10/111.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近よく会社の先輩と飲みに行く。昨日も飲みに行ったんだけど、終電近くなって帰ろうと思ったのに結局スナックに寄ってしまい、またタクシー帰り（笑）。会社の近くっていうか駅の近くにあるスナック行ったんだけど、同じ会社の人がほぼ毎日通ってたりする店で、そこのネェちゃんたちは俺より会社の事情の詳しかったりする。前はそこの隣のスナックに行ったんだが、やっぱそこの人たちも詳しかった。っていうかスナック通いしてる人多すぎ&amp;hellip;。昨日も当然のように上司がいたけど、まぁ金出してくれるから得と言えば得なのかも。最近スナックに行って癒されてる自分を発見して、それってどうなんだろうと思ったりするんだけど。しかし終電逃すと6k飛んでいくのはアレだな。会社からタクシー3k以内なところに引っ越ししようかなマジで&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日は夕方近くまで寝ちまって一日損した気分。食い物買いに行って、新聞読んで、Webを徘徊して、ギター弾いて。ギターはスウィープの練習をば。3本弦のスウィープは割と出来るようになってきたけど、テンポをあげるとミュートが雑になって和音になってしまう。もうちょっとトレーニングが必要っぽいけど、飽きるんだよな。まぁでもベースの練習ほど孤独感はないのが救いか。ベース弾きはじめの頃は、練習するたびに例えようのない孤独感に襲われていたものだが。それでも弾けなかったフレーズが弾けるようになったときはやっぱり嬉しかったし、だからこそ練習できたし。結局のところベースの練習における孤独感ってのは、楽器の特性上仕方ない部分もある。アンサンブルの中に入らないと意味をなさない楽器だから。なんか世間一般的に、ベースって地味というかなんとなく暗いイメージがあるのだが、実は「ベースは弾いていくうちにどうしてもアンサンブルの中に入りたくなる」ものであり、「ギターは割とギターだけで完結し得る」ものであることを考えると、実はギターのほうがオタク向けなのかもしれないなどと思ったのだがどうだろうか。自宅の録音機材で、一人で重ね取りしたりして悦に浸るのはギタリストに多い気がするのだが。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;When Dream And Day Unite / Dream Theater&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Technical Difficulties / RacerX&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PRESENTs / 大黒摩季&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SILENCE / Sonata Arctica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Once And For All / LOUDNESS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hearty Notes / CASIOPEA&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>引き籠もってみた</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/05/05/110.html</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/05/05/110.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;久しぶりに一日中まったりと引き籠もり。この前、&lt;a href=&#34;http://www.sonicblue.co.jp/products/rios50.html&#34;&gt;RioS50&lt;/a&gt;買ったんだけど、なかなかいい感じ。欲を言えばUSBは2.0が良かったんだけど。30GBくらいになってしまったmp3から適当にアルバム数枚分転送しておいた。これで通勤電車の暇つぶし対策はOKっぽい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;シコシコとギターやベース練習してるけど、やっぱ元がベースだとギターは難しいっぽい。ベースって結構力を込めてゴリゴリ弾く（特にハードロック・メタル畑だし）んだけど、ギターでそれやると他の弦にふれちゃったり、単純に左手の速度に追いつかなくなっちゃったり。ピックの先端で弦を弾いて、かつ右手の動きは最小限にしなきゃいけないんだろうけど。繊細すぎて難しい&amp;hellip;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さて、明日はハーブティーを会社で飲む分とお休み前の分、買い込みにでも行くかな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rising Force / Yngwie Malmsteen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trilogy / Yngwie Malmsteen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VANDENBERG / VANDENBERG&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LIVING LEGEND / 聖飢魔II&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Symphony Of Enchanted Lands / Rhapsody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Goldbelg Variations / J.S.Bach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scheherazade / Rimsky Korsakov&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PRESENTs / 大黒摩季&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unplugged / Eric Clapton&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ちょっと模様替え</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/04/26/109.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/04/26/109.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨日25日、また一つ年をとった模様。普通に仕事し、残業し、家に帰ると日が変わっていたというまったく何もない誕生日で。一応メールは数通来たけど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日は焼き肉食いに行く予定だったのに、仕事が入っていけず&amp;hellip;まぁその甲斐あって、連休開けに提出しなきゃいけないドキュメントは揃ったわけで、人並みに休める目処がついたかな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;管弦楽組曲第３番　Ｇ線上のアリア / J.S.Bach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;マタイ受難曲 / J.S.Bach&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全然日記の内容とは関係ないけど、新型PS2はDVD±R/RW再生可能らしいぞ</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/04/16/108.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/04/16/108.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;なんだよ、サブPCめぇぇぇぇ。せっかくHDD変えたのにまたエラー出るよ！Unknown Errorって&amp;hellip;（泣）。Disk IO Errorも出てたからHDDだけかと思ってたのに、メモリかなぁ。訳わからんノーブランドのメモリ3枚刺してるからなぁ&amp;hellip;1枚ずつ抜くしかないか。まぁとりあえずメンドイので放置して、なぜかアニマックス見ていたり。えぇとおジャ魔女どれみ（←うお一発で変換された&amp;hellip;やるなATOK16！）見てます。実家にいるときに兄貴の子供と一緒に何回か見てたんだけど、なんかなにげに感動するアニメであった。最近のアニメの割には主題歌がちゃんとしたアニメの歌ってのも珍しいっつぅか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;つか最近はひたすらドキュメントドキュメントドキュメントドキュメント&amp;hellip;&amp;hellip;.あ゛あ゛あ゛あ゛あ゛あ゛あ゛気　が　狂　い　そ　う　だ　。俺はWord使いたくてプログラマになったんぢゃないんだけど。某F社関連会社の仕事はドキュメント多すぎdeath。でも上司や先輩によれば「まだまだ少ない方」らしい。この世界もそう甘くはないぜ&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ところで今年のゴールデンウィークは全然ゴールデンじゃないのね。土曜振り替え＋有給2日消費すればゴールデンだけど&amp;hellip;仕事の進捗から考えて10連休とか無理っぽいし。帰省はお盆まで持ち越しか&amp;hellip;。せめて28日は土振使わせてもらうかな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Seventh Sign / Yngwie Malmsteen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;USE YOUR ILLUSION II / GUNS N&amp;rsquo; ROSES&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>あいやぁ、買った買った</title>
      <link>http://nobu666.com/2003/04/14/107.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2003 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://nobu666.com/2003/04/14/107.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;久々に散財の週末。サブPCのHDDが物理的にお亡くなりになったので、土曜はアキバ行ってHDDを購入。つかプライマリにサブの繋いでたHDDって3GBしかなかったのね&amp;hellip;。3GB+70GBが、120GB+70GBになりますた。で、日曜日はギターを買いにブラブラと。池袋?お茶の水?渋谷と回って、結局渋谷のKEYでIbanezの&lt;a href=&#34;http://www.ibanez.co.jp/japan/el_guitar/rg_rx/rg2570ex.html&#34;&gt;RG2570EX&lt;/a&gt;を。本来ベース弾きである故、ギターは曲を作ったりするのにしか使わんので、なるべく安くで音作りの幅がある感じ&amp;hellip;ということでいくつか試奏して決め。ワーロックとかキラーも候補だったんだけど、値段的に10万を超えてしまうので諦め。10万を切る安いモデルもあるんだけど、変形はやはり高いモデルを買わないと音が全然違うっつか、尖りすぎた音が出すぎる気がする。マルチエフェクターっつーかアンプシミュレータに&lt;a href=&#34;http://www.v-amp.com/1_products/prodindex.cfm?mid=1&amp;smid=1&amp;id=V-AMP2&amp;lang=eng&#34;&gt;V-AMP2&lt;/a&gt;も併せて購入。&lt;a href=&#34;http://www.rockinn.co.jp/shopping/effector/line6/ef_line6_podxt.html&#34;&gt;LINE6 POD&lt;/a&gt;と激しく迷ったんだけど&amp;hellip;いかんせんPODだと予算が。音的にはV-AMPは多少劣る感じがするけど、色々弄らせてもらったけど家でシコシコ弾く分には十分遊べるか。おまけでギターにはソフトケースとハードケース両方、V-AMPにはキャリングバックとフットスイッチをつけてもらった。もちっと粘ってストラップも付けてもらえばよかったか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;で、帰ってからはひたすらギター弾いて遊んでたわけで。ギター・ベースとそろったし、後はリズムマシンとMTR買って一人宅録でもすっかな。つか、最近のMTRって安いんだなと驚いた次第。俺が高校生だったころに買ったMTRは、4トラックアナログ（カセットテープの片面使うやつ）の安物で30k近くしてて、デジタル4トラックなんつぅと高校生には絶対買えないと思えるような値段だったのに。いまやデジタル8トラックが40kとかで買えちゃう。しばらく楽器屋からは遠ざかっていたんだけど、これでまた再燃かなぁ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;:: Today&amp;rsquo;s Music ::&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No Music&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>